Intel 中止與中國紫光展銳5G晶片合作計畫

英特爾中止與中國紫光展銳5G晶片合作計畫
中央社5 小時前 · 0人追蹤

（中央社巴塞隆納2019年2月26日綜合外電報導）消息人士告訴日經亞洲評論，英特爾（Intel）已中止與中國第2大行動晶片製造商紫光展銳的5G數據機晶片合作計畫，因擔心技術轉移可能為華府帶來問題。

美國晶片大廠英特爾去年與紫光展銳達成「多年」合作的協議，讓英特爾取得進入中國龐大晶片市場的路徑，在此同時技術轉移合作關係被視為北京欲打造國內先進晶片產業雄心壯志的重大發展。

然而，去年才在巴塞隆納舉行的全球行動通訊大會（Mobile World Congress）上宣布合作關係，不到12個月後宣告破局，意味華府長期以來致力阻止中國主宰高科技業的努力正在奏效。

英特爾則堅稱，不是因為來自華府的政治施壓而結束合作關係。

煙條

一要技術轉讓咩公司都no啦

又可以靠自己
贏晒

贏國又贏

得喇得喇, 大家知乜事

紫光不屑與intel合作 又贏